（連登一週年）[歷史教訓] 膠登仔給我們的忠告

話說琴日上膠登見到有人討論我之前個post。發現原來我講既野同當年膠登仔講既野一樣。

原來歷史真係重複緊。

所以我請教左班膠登仔
問下佢地對lihkg仔既建議，

以下係佢地吸收到既教訓。
希望我地可以借古鑒今

Admin管治
千祈唔好過份民主, 亂咁下放權力俾人
會員只不過係班免費註冊嘅人, 佢地要玩野要搞破壞係完全冇成本
充當下破壞者反而令佢地更有存在感
所以千祈唔好誤以為 "反高登=高質=有能力幫手管理"
而且, 呢啲權力機制好可能係由超長時間online嘅人壟斷
而online時間越長就越可能係啲怪怪地嘅隱青/廢青
俾一大班來頭不明嘅人有權力好可能玩到成個網收皮

改名
改咩名都好, 一係就狠狠地改, 一係就唔好改
無論改咩名, 一定係好多人贊成同時好多人反對
每個名冇話邊個一定好, 邊個一定衰
唔好夾硬要求咁多人共識, 因為係共識唔到, 堅決離開高登嘅人都流住"不妥協"嘅血
拖泥帶水只會蘊釀成兩邊人互片

避免濫Bam
bam人宜鬆不宜緊, 唔好習慣用bam人解決問題
就算要排斥某啲人, 應該要慣咗block咗佢
慣咗唔順眼就bam人, 慢慢會越bam越多, 濫用bam
bam走啲人事少, 但就連帶到好多大愛會員都心淡離開, 到時就得返最凶狠嗰班人留低

小心日後鞭屍post充斥LIHKG
假以時日一定會好多鞭屍狗, 唔好花太多心機喺呢個議題上糾纏
過一排, 你地會發覺有啲人返咗高登, 但明明開過post話死都唔再上
然後就會有班人鞭哂佢地上嚟, 慢慢就培養出有班人鍾意推舊post嘅習慣
如果人流夠多, 最理想一定係用正常嘅post蓋過佢
如果俾佢地搶到spotlight, 拎到存在感, 就會變相令班人進一步做破壞者
但又好難咁樣就bam人, 演變成無止境罵戰, 反而分黨對立, 水火不容

心態準備
唔好一廂情願, 覺得搞啲高成本高付出嘅野就會有好結果
人類係好仆街, 而網上嘅人類更加仆街
有人付出完, 其他人未必受, 甚至會覺得你博出位/借人上位之類
到你成功, 亦都一定會人會反; 你失敗咗就會有人割席有人恥笑
總之就會無論如何都會有人設法令你唔開心
所以, 如果想做啲大壇野, 做啲會辛苦要付出嘅野, 一定要有心理準備
否則又係會掀起 "我做咁多野都唔支持我 vs 收皮啦以為自己係邊個"嘅腥風血雨

聯合組媽：
之後就會大家意見唔同
日日有罵戰
新屎坑熱潮又慢慢過去
結果有人走, 新加入人少
慢慢人流減少, 好多人回流高登 (例如飛影, 瓊姐, 鴻福郎都曾經係膠登人)
即使再有機會(例如連尼住APP收皮)
一時引到部分高登仔過檔
都會好快忍受唔住膠登太少人而回流高登

的確
所以我覺得唔好搞咁多野最好
當年好多懶係振興既意見
冇幾耐d user 反而變晒一堆小圈子
排外得好緊要，我間中上就係呢種感覺
所以好快放棄左

月尾先一週年

開定先差唔多啦

五毛陣間入嚟屌你反民主